大家點睇朋友呢個關係？

好想搵人傾下但都夜喇廢事嘈住人
其實根本係我冇朋友可以傾

中學個陣覺得好幸運識到一班好朋友
但未出到社會做野，只係出左中學圈子，踏入大學生活，就好似變哂咁
初初都仲會久唔久約出黎玩下吹下水
至少都每兩三星期見一次
但一個sem一個sem咁過去
都yr3喇，一年見得兩三次咁
圈子唔同左，人就好易會跟住個圈子變
呢樣我都慢慢接受左
大部分人都唔係話變得好多，都傾得埋玩得埋

但令我最失望嘅係
以前成日咩都一齊嘅Best friend
當你當佢係你最好嘅朋友，但佢宜家只係當你係普通friend咋
咁講可能有啲gay但真係同失戀冇分別咁sad
你係佢嘅位置俾人取代左同俾人帽左一樣痛
不停諗自己做錯啲咩令到大家嘅關係變左

但其實同愛情一樣
有緣一齊無份一齊行落去
勉強冇幸福，人哋都唔搵你喇，無謂掛住呢份感情啦

仲讀緊中學嘅你好好珍惜你嘅好朋友，兩人行嘅好，三四五人行嘅都好，都應該珍惜呢種仲係純真嘅友誼
出到社會就真係可遇不可求

我應唔應該搵佢好好咁傾？我好重視呢份友誼
但直講嘅話真係好lun gay
好lun老尷
定係當返佢係普通friend算？

放棄好似比較輕鬆
如果傾咗都無就真係無

就係唔想傾完之後見返面尷尷尬尬咁

我好彩有班識左十幾年嘅中同
到依家仲keep得好好
個個月食飯生日聚 大時大節節日聚
Wtsapp日日有人講野 好慶幸有呢班人一齊

雖然話人生有好多過客 但本身朋友已經唔多 圈子已經夠窄
自己性格又未必好social 有啲朋友真係輸唔起 再輸就冇哂
巴打仲會唔會約佢哋食飯？或者過時過節send啲msg畀佢哋？

如果已經變咗質 點都返唔到轉頭
咁我寧願一年食一兩次飯算

真係要好好珍惜
有時真係少少事就令大家放棄友誼
好懷念以前WhatsApp響唔停嘅日子

你都啱 不過唔知大家變質嘅意思係咩
係咪大家唔再需要大家嘅時候
就得閒偶爾約一兩次出嚟聚舊

我都係啲唔識social嘅人
會約呀，都出到黎嘅，但已經唔同以前嘻嘻哈哈嘅感覺

但個問題好似有啲尷尬
同埋feel到佢變左好多，我已經唔知佢諗乜野
係u識同中學識真係好唔同架

我大學畢左業之後都係同中同傾計多, 打機都係搵佢地
可能我大學生活真係好少social, ocamp嗰啲都冇玩

好似都唔再好似以前讀書咁 笑吓邊個呀sir新剪嘅頭
嘻嘻哈哈乜都笑一餐 大家都開始近況 有咩目標 去咗邊度旅行 食咗啲咩
唔知巴打你出到嚟 又會同佢哋點相處呢？

已經唔再單純覺得對方係唯一或者第一
有太多野比呢段關係重要
覺得對方重要啲個一方一定最辛苦

對我嚟講
佢唔當我係no.1 friend已經變左質
同埋佢啲心事唔再係同我講

將你諗既野一五一十講曬比佢聽

但如果唔好彩既話可能一路以黎你只係自己FF

不過講返你個朋友 直講又真係老尷咗啲嘅 雖然可以好展示到你感性嘅一面
或者過時過節 求其搵啲日子 生日呀 乜鬼國際友誼日呀 ig啲膠post 跟住tag佢 再唔係你隱晦啲 喺ig打啲放負文 咁樣開個頭會唔會舒服啲？

過客。

畢左業幾年 依加一星期起碼約出尼兩三次 果種兄弟 feel 差在未搞gay

我就好似原地踏步咁，用返以前個個態度
一味on9亂咁up，想搵返以前嘅感覺
一兩個都仲俾到反應，但其他都唔再跟住9up喇

好好彩 我都有一個

但應該點開口，好lun gay

on9我唔怕做，但真係驚佢已經唔再重視
咁我做咩都係嘥9氣

好羨慕

得大家明大家on9諗頭
出街見到女相視而笑 邊個明

其實真心朋友就夠，hi bye fd 唔識都罷

大家唔同步，勉強落去都冇意思
你咁直接同佢講，佢可能會覺得好突兀
不過你點樣覺得佢唔再當你係最好嘅朋友先？
我自己覺得人大左，如果對方仲肯抽時間陪你、同你傾心事，就已經證明你喺佢心目中已經佔左好重要嘅位置
可能傾嘅內容未必好似當年咁青春咁單純，但唔代表佢唔再當你係好朋友

以前日日傾偈咩都問對方
但睇ig post相嘅愈黎愈少我
而佢嘅一個fd就愈黎愈多
我仲有咩好講

有心唔怕柒 有時都係我睇你好 你睇我好 可能你個fd都未必真係咁enjoy同佢班新朋友一齊玩
佢對你 同對係u識嘅朋友 一定有分別
友誼嘅感覺唔會係單方面可以develop出黎 即使佢對你嘅重視可能冇你咁多 但都一定有某個程度
唔洗諗咁多喎 有時whatsapp一句問下佢最近點 其實已經好窩心
sorry for 1999
加油呀！

曾經我以為同佢好fd,但係原來係錯覺，原來都唔係咁fd姐

其實咁講佢會唔會已經get到
唔想好似好鍾意佢咁，好嘔心

點解會有錯覺架，係咪有咩誤會

好早睇化左
衣家對我黎講反而冇好似會仲輕鬆

多謝你先
睇得出佢都重視我哋圈子嘅友誼
但對我個種...呀...好gay呀 你明架啦

但唔寂寞咩
做咩都可以搵佢一齊
雖然同拍拖有啲似
但呢種友誼係女朋友都俾唔到你嘅feel

唔好理gay唔gay 一於去馬同佢傾一傾啦
雖然傾完個答案可能會令你好失望 但錯過咗唔咁做個心仲放唔低啦 唔好俾自己有機會後悔

上左大學之後識埋d hi bye friend，先真正明白到以前中學既朋友幾咁好
但當大家唔再一齊係一個地方讀書，之間既距離會遠左，連價值觀都慢慢變緊
好想再好似中學果時咁frd，但真係有心無力，硬係覺得唔應該再佔人地太多時間...

係咪你黎

共唔到患難，令我覺得最多都係普通朋友

一個人心目中無你就係無你嫁喇，講乜都無用
睇開d啦巴打

利伸：過來人

好多野自己成日諗
但對方根本從來無諗過自己 無放過你上心
有你可能覺得幾好 但無左你人地一樣生活得好開心
唔會話一定非你不可
依個世界大把人可以取代自己
拍拖都係咁 何況只係朋友？
是但一個都可以取代啦

位置變了各有隊友
如果已經有人頂左你個位 咁冇啦

唔好亂咁認喎

你已經盡左力，當係人生其中一個過客

遇人不淑

係，就好似已經唔同左世界

咁真係冇喇，朋友係要有事一齊拆掂
冇事都要一齊玩

未至於冇嘅，但已經再唔係最重要個個囉

俾人取代個個感覺真係好差
失戀都冇咁sad

我都知我冇得爭返個位，但真係好想返返以前咁

係玩個方面就朋友，有起事上黎做返陌生人先

個個都話當係過客
但人生太多過客
就唔可以留返啲最重要係身邊咩
點解要咁對我
係咪我做講錯啲咩串親你
自問都係個對朋友好好嘅人
一當你係朋友我都會好熱情
其實可能係我未遇到真心好知己啫

咁呢啲算咩朋友，普通朋友就算唔幫拖都慰問下關心下啦下嘛

啲朋友妒忌你個波大

對唔住囉，天生架嘛

男人都會有乳癌，去驗下穩陣啲

我以為自己會睇化段朋友關係
但見住對方喺社交媒體到post佢同佢班fds嘅相
而自己同佢可能幾個月見一次時真係好sad

有時我都會諗可能佢同我諗嘅一樣呢
我post同其他fd嘅相佢都會咁諗呢
但我真係唔想再自己呃自己
重唔重視真係睇得出

好有同感
佢識左而家呢個男朋友之後 成個世界好似得返佢咁 同佢去旅行行街 都要一路係咁同佢男朋友whatsapp 平時難得約佢出街 咩都未行食左d野就叫攰 但佢可以同佢男朋友仲有佢d fd由朝玩到黑兼成日都出街 我同佢whatsapp傾咩話題最尾都去返佢條仔度
每次都係咁 種感覺真係勁差 慢慢失哂望

係都唔好認呀

過客 其實講依兩個字既時候係好無奈
但係當你發現大家都係大家既過客時
你已經咩都做唔到

唔會妒忌佢, 因為十個大波既, 有九個都係大肥婆

同個唔同U既中學fd一個sem見得4次
但次次傾計傾到尾班車都唔願走，之後要行返去

因為我地本身唔係鍾意出街既人，所以其實見到多見少根本冇乜所謂
知道大家重視大家咪夠

朋友是拎黎過渡攝時間

最好嘅朋友同男女朋友對我嚟講好難共處
以前大時大節都可以一齊過
但當其中一方有左男女朋友
另一方就會被冷落
如果照樣同fd過
男女朋友都一樣唔開心
真係好Q煩

最緊要都係佢都要有心去維繫
如果冇，真係做乜都冇用

只能夠話好可惜
個種咩都做唔到等個份友情冇左
係咁難受

我都有啲fd係咁
朋友真係冇特別大問題，都會重視對方
但個種bff，就真係冇諗過話變就變

咁你平時有咩做，冇朋友嘅話

感性啲既人都會咁諗 唔係gay唔gay既問題 不過關係既野唔係兩個人都想就維繫唔到。。

我諗我同佢應該算係bff喎
男人用bff呢個字真係好熬怪

Btw我有另一個bff 前幾日發脾氣block左我又唔講嬲咩
我直接同佢講我好重視佢呢個朋友亦好珍惜呢段友情，但唔想講我都唔會逼佢
之後佢就冇嬲
雖然好gay而且唔同case但都不如直接同佢講你既感受啦

的確仲有好多因素令關係變淡
但最基本係兩個人嘅心都係想維繫
巴打好似都有啲感慨

sor呀我淨係諗到呢個term最貼切
因為佢都好重視你，所以嬲都覺得唔值
要珍惜呀
就係諗緊點講好
一講出黎就好似呷醋咁，gay到喊
可能係我睇得佢太重要
同對女朋友一樣咁

請問點先叫做重視呢？

朋友好多係過客嚟嘅，但係如果你唔想佢哋係過客，我諗就要主動做啲嘢，唔好咁怕醜啦 主動約下食飯，可能唔係個個出嚟，但係慢慢你就知有邊個同你一樣好珍惜大家

人大左 需要既朋友都會唔同 你被人取代/取代他人係必然 不過唔代表你地唔可以再做朋友既 keep 到就盡Keep 啦

雖然真係幾gay下
不過既然你都叫得佢做好朋友又有咩所謂
佢都會明你只係友情上呷醋啫

其實見得密唔密 圈子唔同咗 同朋友之間嘅感情冇乜大關係
我有個中學同學當時同我住同一座 好frd 又一齊去旅行
入左u之後大家圈子唔同左 我仲搬走埋 一年都見唔到一兩次 計都冇乜點傾
直到舊年 啱啱u grad 老豆就有cancer
佢第一個問我有乜嘢可以幫手 話可以借錢比我嗰d
我嗰刻好感動 男人老狗喺條街度喊左出黎

有心維繫咪係重視

放上連登傾係最好

咁先叫有心？
有冇例子可以參考下

樓主巨蟹座？

但我搵唔到方法去面對一個曾經好fd嘅朋友而宜家已經冇咁fd
任何感情降左lv都唔識處理

最驚係講完之後都仲係原本咁對我
咁真係唔知點好

sor，係白羊
唔熟巨蟹唔知係點
同過巨蟹拍拖完全唔夾

我比樓主你好好多
由中一開始識個班，到出黎做野
識左十幾年，成班都仲一齊玩緊
生日節日都會出黎，耐唔耐就成班去個旅行

會主動搵你，大時大節都講句祝福語
知你唔開心都關心下你
有好野實益你
有心事會搵你傾，你有心事都好上心咁聽同俾意見
其實有冇心自己feel到

你好幸福呀真係
要keep到老呀

所以都忍唔住放上黎

睇到都好感動

其實唔關環境事
我去左外國一段時間中間同佢地冇聯絡
到我返香港咪又係同佢地一樣fd
佢地就算有咩新朋友都好
咪一樣保持聯絡

我覺得就喺因為佢地都噉諗，索性只專心男/女朋友算。我係絲，最近我個BFF同我講有拖拍，我個心好似裂左噉，雖然佢唔重色輕友，仲日日同我ws唔hea覆，但個feel已經唔同左，聖誕，新年，佢生日都唔係第一時間搵我過 有咩得閒都喺搵男朋友唔係搵我 雖然口口聲聲話感情唔會變，但喺佢個心多左個人了，我就得自己一個，雖然唔喺les，但好想成日好親密 人大了要習慣自己一個

咁呢樣真係可以肯定唔係錯覺
ching好似俾fd hurt得好深
如果係攝時間嘅，佢個時又真係幾多時間下
我諗又唔駛走咁嚴重嘅
但再唔係傾到心事嘅朋友囉

聯絡唔係冇聯絡，亦都唔係話唔fd
只係大家心入面個個地位唔同左
我同佢都仲fd到，只係再唔係最fd個個

男朋友呢啲真係冇得講
其實你個fd都可能好煩惱
佢都想顧你感受之餘都顧到男朋友
但真係好難，同一腳踏兩船一樣咁煩惱
完全明白你感受
乜都做唔到咁

但如果你個bff有嘅唔係男朋友，係同另一個女仔，好似你同佢一樣咁fd
好似俾人取代左，你會點做？

好矛盾
成日諗到e一點就好唔開心
一唔開心就諗離唔離開佢好

唉，咪臭係咁囉
冇咩原因要離開，但就係好唔開心
仲以為自己鍾意左佢

當本身100分，跌左落90 80分
唔係差架，但就係有種失落感

其實你自己個心都有個大概嘅答案
唯有等時間慢慢睇淡啦
不過有啲嘢過咗去就過咗去 以後諗起依個人先後悔就遲
趁你仲有道火就試下啦

早幾年我都同佢講我拍拖了，但我唔覺得佢有同我一樣嘅感覺，跟住分左手到宜家，佢拍拖了，點解我有噉嘅感覺 其實佢未話我知果時我都估到佢岩岩拍拖架啦，我選擇左唔睇ig fb，唔搵佢，唔想知呀我 我已經hea覆左佢一個月，有時唔應佢，但佢仲好熱情有耐性噉搵我，我都好內疚，點知佢無啦啦又ws同我講佢拍拖了，佢唔講我都無野，由佢親口講，個心真喺裂左 如果呢個喺女仔，我都會消失，因為最fd唔喺我了 我宜家慢慢接受緊，我無話僧佢拍拖，只喺唔慣姐 可能到我之後有左男朋友，睇法又唔同

大概囉，但唔知佢點諗呢樣野已經證明左真係冇左以前嘅默契
宜家煩緊點開口

其實都係寂寞慮事
明明自己冇咁care嘅話根本就無問題
可能一開始太依靠佢
突然冇左個依靠難免會寂寞難過

共赴患難絕望裡 彼此借錢 朋友

真心frd 係唔需要成日見
你有需要果時 佢地就會出現
兄弟嘅野 在心中啦
利申 都係year3

大家身處嘅環境唔同咗 都好難有以前果種默契
單刀直入問下佢最近點 有無時間傾個計 應該都會get到想傾認真嘢
怕太gay就兜個圈講下對友情嘅睇法 話有啲嘢諗唔多通咁

我唔鍾意自己咁重情

大波都唔俾嘅咩

冇乜同朋友有錢銀關係
可能未出社會未遇到

無奈嘅係
我係唔係佢心中我都feel唔到

一個人有無朋友好容易分，到你結婚易唔易搵齊兄弟姊妹就知。
岀到黎做野分得好清同事，普通朋友，密友，兄弟

怕佢get到之後或者我講得太直
真係打字都面紅

咁無理由等到結婚架嘛
可能係我多心或者心急想知

明，我真係明

不過係咁架啦，慢慢就習慣，約唔到就由佢，友誼唔係一個人，係雙向既

呢個優點成日都會傷害到自己
真係優點咩

唉，唔想習慣呢樣野
人愈大愈難識close嘅fd
每個都由佢嘅，冇朋友架喇

咁block人呢樣真係禁忌黎
可能佢小學雞郁啲就block
咁呢個係佢問題
但如果唔係，可能佢真係好嬲好嬲先會咁做
但自問嬲極就算唔坦白講出黎都唔會block朋友

其實有好多時候對方做左啲好細微嘅野令到自己好唔開心
但坦白講出黎又好似好小氣咁
唯有忍左佢
點知會愈滾愈大
之後先講已經返唔到轉頭

位置變了各有隊友
其實係人之常情 唯有無奈接受

所以學緊點控制呢個情感
希望過多幾年唔會再係咁

真係好無奈
點解往事只能回味？

一樣呀
我知道佢拍拖後已讀不回左佢3日
之後佢有一日whatsapp問我｢斷聯絡？｣
我話唔係跟住佢問我咁係咩
我只係話我e排心情唔好
佢問我：｢你唔鍾意我拍拖？｣

其實人地拍拖關我咩事姐
我做朋友應該登佢開心先岩架

利申：兩個都係女
有諗過成日比佢搞到唔開心
不如同佢斷聯絡
但人地只係拍拖就斷聯絡人會唔會太on9

其實你個fd應該明你感受，只係唔識處理
攞唔到兩邊平衡，其實真係好難
不如keep住wts，久唔久出去行街
搵多啲共同喜好
令自己有種男朋友都比唔上嘅感覺
自然地佢就識幾時搵你幾時搵男朋友架喇

好彩係大學識到一班毒撚frd
雖然大家都毒，起碼係大家都會肝膽相照
中學既...太久遠矣

脆弱

係囉！點解會噉架，我覺得自己好衰呀 但個心又抽抽下，我都同你一樣，想斷，但佢又噉熱情噉搵我，我又唔忍心，咁多年感情 宜家有時想搵佢去D地方，好驚佢話同男朋友去左 結果自己同其他fd去左，佢問我點解唔同佢去 我真係好衰呀

岩呀

從前共你促膝把酒傾通宵都不夠
我有痛快過你有沒有
很多東西今生只可給你
保守至到永久
別人如何明白透
實實在在踏入過我宇宙
即使相處到有個裂口
命運決定了以後再沒法聚頭
但說過去卻那樣厚

我明白你呀 我中學都曾經有個出雙入對既best fd 但畢業後佢係另一圈子識左另一個 又係同佢好夾 我感覺都係比人取代左 望住佢地行街fd到手拖手 真係好酸 我宜家放棄左啦 人地個心都已經冇左你 唔會再纏住人

新不如舊呀
點解佢地唔會識咁諗

我都好想比人重視下

係 佢仲好關心我，我都好內疚

死人新鮮感 掉到我地

朋友 個朋字係兩個月啊

正係你一個著緊有咩用

睇開啲

有班兄弟咁嘅朋友表示十分滿足

佢成日問我仲有冇唔開心
仲有冇負面情緒
心諗我屌你啦
係你搞到我咁架

朋友冇得比較 係真嘅

總有一個做搞手 約人
總有幾個係做應聲蟲 和應狗
總有一個做箭靶 比人抽水果個

咁樣個圈子就成立架啦

樓主呢啲婆媽基仔好撚煩
係我都怕咗你

點解同我咁似 佢都問我做咩冷淡左，我繼續hea應 我地好同病相連呀ching

呢一班入面ABCD 都會同我分享心事

但佢地唔會分享ABCD 又點睇

你負責做樹窿？

可以留tg嗎？
我覺得我地可以做到朋友

當然我都有分享自己’s
將心比心 你唔講自己 人地又點會講比你聽

巴打分清楚
佢ig既相有咩人都會令你唔開心
咁你似想佔有佢多d

巴打點睇佢成日問我近況點
問我有冇唔開心
我全部都講哂佢知
佢好似仲好關心我d野咁
但我問親佢d野佢就唔肯講知？
明明佢以前有咩唔開心
開心野都會同我分享
e加好似好多野都收收埋埋咁

岩岩都想問你

我都留tg先
大家有興趣可以加我做朋友

如果係咁 我自己做法
佢問你咪繼續講 到佢想講自己嘅野
肯定會同你Share

因為你已經對佢冇保留
尤其是你地係失過聯？姐係有段時間唔太常見
所以佢可能仲觀察緊

另一類就係佢鍾意聽多過講 但聽得多
佢都係會講返你聽

我兩種都遇過

其實我真係疏遠過啲咁既人
都係大學個時
因為自己都忙同有其他frd
但而家一班人出黎都會見到佢

絲打咁你點面對佢
出黎見面會唔會唔同哂感覺

做搞手真係好攰
但原來當搞手唔搞，真係冇人約
我都想俾人約下

位置變了各有隊友

唔係咩人都係，淨係個一個特別覺得唔開心

重視你先咁對你啫
係朋友嘅
唔鍾意應該直接同佢講而唔係疏遠佢
或者你根本冇當人哋係朋友

以前有班好朋友
但後來作晒U 世界都唔同咗

特別有啲留香港 有啲過外國讀U
地域唔同咗 又有時差
又香港又英國又澳洲
完sem放假開sem嘅日子 大家都唔同

大學同學近乎零聯絡
因為我轉左行同佢地唔同方向
又有少少自卑
因我係入唔到行
慢慢摺就放棄左佢地
不過慶幸有一班中學老死
仲會約打波傾股傾人生
節日聚飯聚啤酒聚
其實我完全唔介意得自己一個
唔怕悶唔怕孤獨
但就好感激生命中都仲有班兄弟

未

以前中學焗住日日見，對嘅時間好多，自然話題都多
一離開呢個環境，就好易睇到啲人有冇心keep
其實佢哋肯出黎食餐飯都唔錯啦
多啲r佢哋組隊打機囉
不過真係連打機都要夾時間
冇以前組得咁易，一放學放假online就見到哂啲人

雖然一兩個咁約出黎見都已經好開心
但堅懷念一堆人9up嘅日子

好葡萄呀
ching要珍惜呀

呢啲情況真係好靠大家仲有冇心keep
冇心嘅話，就真係以後都唔駛見

早幾年先發生過同樣嘅事
傾完之後一年冇再搵佢
原因佢覺得我圈子太細
佢想識多d朋友
最後得知佢識極都係果條友嘅圈子幾個朋友
既然佢無法兼顧兩邊又選擇放棄我
咪成全佢囉，我繼續營運我嘅小圈子佢又痴返黎
而家都係普通朋友算

呢朋友真係唔要都罷

其實都幾怪 已經返唔到以前啦 唔係以前果種感覺 但明義上仲係好朋友 見面時照傾計 問下近況咁囉 始終平時冇傾計 都唔知佢最近點 有時覺得大家價值觀都唔同左嚕

我都係白羊 一路個post碌落黎都覺得啲感受形容得好貼切

除左可惜同無奈，真係無野做到

以前中學都唔算攝時間嘅，只係焗住見，咁咪搵個最啱傾嘅一齊囉
宜家見都少見，攝時間都唔搵我喇

唔熟唔識我哋嘅人，係唔會睇得出我哋咁重情
成日俾人誤會好cool好惡
但其實我唔係咁
我都可以好多野講，但對住外人真係high唔起

其實真係要自己控制 取捨
係好唔想 亦都好難受
不過呢個只不過係你人生入面一個過程
我同你一樣都曾經有呢種行為想法
會呷朋友醋等等
但諗深一層 我地呢種想法行為,同佔為己有根本無分別
咁樣其實好自私 亦都只會破壞到個友誼
最終都只會係悲劇收場
因為我經歷緊

其實因為心入面有一個朋友已經一位左，之後有新環境都唔想再深入識朋友，但可惜呢個一位朋友不而為然，只有自己hurt了

認真就輸了，唔好期望咁多

心聲！！

啲人成日話我幾健談 其實根本只係為咗唔尷尬 一人多大grp就變咗啞咁
對住熟人，就算唔講咁多野都唔驚
已經信任對方同有安全感 dead一陣都唔覺得尷 可能只係因為平時有咩都已經wts講曬，根本唔洗等出黎講
同埋真係熟既話 唔洗特登唸都已經好多野講 又唔洗顧忌咁多

好想可以識到啲交心朋友，但原來個個都係攞你攝時間 根本無人care你唸咩
就算表面上群到一班frd，但望完成個通訊錄一個可以傾心事既朋友都無，果種失落感真係好沉重 亦令我失去信任 寧願自己一個 都唔想再嘥時間係酒肉hi bye朋友上

上咗大學之後，睇住一個個越黎越social 我仲係抱住以前依賴心態 以為生活每一件小事都可以講 但原來人地發生咗咩都無唸住同你講

我好想繼續做佢best frd 但我已經再無條件

我都好憎自己咁自私 去妒忌佢識到新朋友，但有時真係忍唔住越唸越灰 鑽牛角尖 明明係我自己太緊張

唔好話失去 淨係疏離咗既感覺
好失落 好孤獨

其實我個BFF講過 都係因為呢點所以欣賞我

認同！！雖然我係大學識唔到 但參加過啲social活動之後，覺得寧願識啲毒撚 可能我本身毒 但我淨係想識可以交心互相信任既朋友 酒肉既無謂嘥大家時間

唔知大家有無咁既感覺 同啲yo既frd出街 出完之後，根本唔知自己做咗啲咩，淨係覺得好攰 好無力

人大左,歷練多左 就識選擇朋友
無話無左邊個會死既,當你身處一個人既時候就係最好既觀察期
有d人吃喝玩樂就當朋友,有d就真係當兵上戰場既朋友
睇你自己點定義,需要咩 如果有朋友但生活痛苦,咪仲慘過無朋友但自己快樂

你大多幾年會好清楚自己,同會感受到d人係幾咁假,每個地方都有小圈子 ,唔排除有真朋友但呢d係人生上真正互相扶持我估唔會多過10個人

只有自己永遠唔會違背自己

我都想！！

真心 我曾經有過咁樣睇唔開既時候
就係上咗連登 發覺原來我唔係唯一一個 原來都有人明白我感受 明白我苦衷 將感情刻畫得咁細緻 仲教到我應該點做

就算我地互不相識 既然我地有相同感受 我想可以係難受既時候做下樹窿 大家互相支持 圍爐取暖

hihi

岩呀！唔同場景係需要唔同既朋友，有d係交心，有d係職場上，有d係玩樂，如果要一個朋友咩都滿足到自己係無可能，所以要自己調節返心情，有時約唔到佢地就放手啦，變左就係變左， 勉強無幸福

我都知係自私嘅諗法
但控制唔到佢係個腦度彈出黎
所以我都冇即刻話佢啲咩
只係我真係因為佢而唔開心
ching你同你個fd點樣？

其實我覺得深唔深交唔駛特登做
啱傾+價值觀一樣+人品唔係差嘅就深交到
好自然
ching你未遇到嘅啫

same!!!
真係好矛盾
想識多啲fd但自己又唔爭氣
同陌生人完全冇野想講
又踏唔出一步去r fd
其實我所有fd都係佢哋黎識我
我一個自己去搵嘅fd都冇
都唔明點解可以咁怕醜咁冇膽
同其他人講就話冇興趣識人
事實係我根本冇膽去同人講野

可唔可以貪心啲
吃喝玩樂同上戰場嘅朋友
真係唔駛多一個就夠

有幾個朋友真係識一世 平時大家返工忙 可能食飯都難約
但有事需要幫手打個電話就會個個現身

特別有一個由細細個已經識 話係朋友但就好似冇血緣關係既屋企人一樣 好慶幸有一個由童年陪到我成人既朋友

我掉返轉
大學D圈子冇深入去識 每個SEM都搵D過客
我覺得大學完左出黎返工,就算以前上莊點FD都好,一定會疏落返
而中學果班死黨相處得耐,大家都戇鳩鳩咁,相處得好舒服
所以中學果班就KEEP得好FD

因為我諗得好長遠
已經講過你上面唔知點開口既內容啦
講完之後我個人感覺都好老尷
依家睇下有冇得救啦
無得救既話都準備一刀割清
唔係話我想割 有頭髮邊個想做癩痢
而係我咁做對自己先係最好既方法 減低自己會承受最深既傷害
重情既人就係咁 明既自然會明
唔明既解釋都無用

咁咪連朋友都冇得做
見會總係會尷尬

但前提係中學個班啲人都係咁諗
有啲可能真係會變得好多
唔會再想on99咁
呢啲人就係令我覺得最可惜嘅
以前大家一樣咁
宜家好似我遠地踏步，佢愈行愈遠

大家有咩感受可以同我講，雖然BFF可能返唔到轉頭，但其實果下講咗出黎會舒服好多，唔會咁衝動係人地面前講錯野

好多時高中開始唔純友誼了
成績好個班乜都要做話事人做大佬
平時又扮謙虛 考前又叫春 考後又叫春

呢啲人係好假
同唔到呢啲人做朋友

你個名

有真正朋友要好珍惜,無都無謂去強求
學上面巴打話有d人只係過客黎,亦無需同人地比較
嘩阿a 咁好朋友個個又索,點點點 呢d 望得多你會好快明,只係另一種形式表達權威同政治
你以為人多就真係團結?上面亦有巴打講一出事總有d你意想不到既人會幫/唔幫你

朋友就唔應該分類
如果比人做箭靶/冷落 咪分開可能自己一個更開心

最壞打算既話就係

疏乜鬼 真心朋友就唔會傷害你
留低佢咪計續撚你

心聲

gay 肥仔波都啱

對左幾年都係咁 點唔信任對方

現實d啦。朋友都係互相利用。只係好普通個隻利用,例如酒肉朋友,大家出黎玩個d。其實你同佢都係互相利用大家來找尋開心。當出到來工作,最多都係問幾時食飯,出黎飲酒。

只有當你有事個時佢都肯幫你,(單方面要求得到一樣野個時),個個就係你真正朋友。

冇咩利用價值個d朋友少d聯絡,放多d心機落自己到啦。

當然酒肉朋友都重要。起碼個一晚會好開心

sorry 無追 post ...

有啲野唔洗咁直接嘅, 你咪照搵佢傾下閒偈囉, 佢有心同你再建立番個友誼, 你係會 feel 到~

same
每次見到佢同其他人一齊傾得好開心嗰陣就會好唔開心，不過從來都唔會講出口，免得破壞呢段關係，究竟我係咪好有問題

宜家所謂朋友其實說穿了只係商業傭兵 上下級關係
有利益先去馬,已經係生意模式
真正朋友唔會計教咁多野
下下計住幫你幾多次呢個心態己經玩完

講好聽啲既 咪係睇得好重呢個朋友
自己會成日驚承受唔住失去左呢個朋友會令自己唔開心乜乜乜
難聽啲既 GAY?
能成為密友大概總帶著愛?
我都唔清楚

我覺得重情既人好容易陷入呢種困局（包括我自己） 但其實理性啲唸，熬過咗最灰果段時間，之後都係要慢慢接受呢個事實 好似樓主咁，儘量搵個肯聽你講既人（包括登 ）講咗佢囉，個人冷靜咗之後就唔會講錯野，保持返段關係。但講到尾，係無以前咁親架啦，只係唔想無埋個朋友姐 咪當返普通朋友囉 如果對方仲有心同你做朋友既，你比啲signal佢應該會sense到（當然唔好咁直接）

以前識過好幾個朋友，但係始終冇呢個朋友咁，咁了解我，咁明白我既心意，我真心當佢係我最好既朋友，但係，我唔知佢係咪一樣，當我係佢最好朋友

最friend嗰個去左外國
不過香港仲有個best friend
唔啱傾嘅真係don't give a fuck 真心friend先係最重要
都唔明大學啲人係咁yo人扮friend 做乜撚

其實無野既，我忍到最難頂果段時間
而家好似親近返啲，可能我接受咗佢上到大學之後有啲野變咗（包括講野既方式）既事實

係我心目中，佢仲係我最重要既朋友
係佢心目中就未必係啦 至少我覺得自己唔夠update瞭解佢近況，同佢思想上轉變

要慢慢學識睇開啲 包括有時send野出去接受佢會已讀不回既風險（因為以前真係乜on9野佢都會比啲反應我 ）而家會唸多陣先send

謙卑的人 只要做亞軍 仍然很興奮

自膠咗

tg：bsuodndey

歡迎留低任何心事

就算佢唔當你係第一 仲肯聽你講心事 講秘密 deep talk 已經好好架啦 有時不知不覺間要求太高反而會比對方壓力，就好容易令段關係惡化

我信係有愛架
當然唔係個種啦

成日諗個啲咁yo嘅人辛唔辛苦
真係睇得出只係酒肉朋友

咁都唔算好差啦，可能遲下有幾會會多啲一齊相處返
就又會fd得多啲呢

感謝樓主開呢個post，原來有好多人同我經歷緊同樣既野

人始終都自私，唔好太上心

冇朋友 hi bye fd 一年幾十件

永遠都係得我當人best friend，佢地就當我普通朋友，之前睇完戲個fd即刻攞電話同人send messages，完全唔同我討論劇情，好灰

其實一直屈住屈住，忍唔住po上黎
諗住取下暖，但真係睇到咁多例子
放開左好多
連登有愛

你係點過日子架

咁你撩佢傾囉，同得你去睇戲都唔會話唔fd掛
我就唔會同唔fd嘅人去睇戲

多謝你開e個post
我先知原來有咁多同路人
之前我都同好多人傾過但佢地都唔明白我

我好容易當人地係好朋友
但原來人地淨係當我普通朋友
佢地有乜事我都第一個衝出去幫手
我有事呢... 永遠已讀不回

約飯局永遠都係我提出
個group十幾人
可以俾全部人藍剔

以前有幾個朋友好熟
成日出嚟食宵夜
宜家住得遠 返去都要個幾鐘
佢地已經唔會搵我 或者係自私約幾次先耐唔耐約我一次

有時真係覺得自閉一世算

好多時都係自己根本同個班人唔太夾，但又冇得揀嘅情況下群左入去
佢哋係好人嘅會一直都叫你出
佢哋衰嘅就自私約
唔好話衰嘅，因為大家唔夾又少話題傾咪不如唔叫出黎免deadair免尷尬
希望巴打你快啲搵到佢你夾嘅人啦

我係絲打
有時真係覺得好灰
不如唔好約 唔好浪費大家時間

宜家有兩個朋友好熟 係好開心
但有一個就快要做出嚟做嘢
我就仲係學生
好怕第時好難約

Lm

上網個個都話自己當佢係你最好嘅朋友，但佢宜家只係當你係普通friend咋

但就唔會聽到人話自己同人舊時好fd，依加唔想同佢玩之類既野

有心就實約到嘅
不過就一定會少左好多相處嘅時間

因為對呢啲人黎講唔係一個問題
就算係，個解決方法就係直接唔搵佢
所以冇咩好討論，亦冇咩好煩
除非係講明唔想同佢玩，但唔知死仲要死纏煩住你個啲啦

你睇得朋友太重要啦

朋友唔同家人情人，只要啱傾就係朋友

生活圈子唔同左，有其他更啱傾既人，咪個啲人做朋友

係你先咁執著朋友而叫哂春

我好明白
我都煩惱緊
佢哋愈來愈多fd 變得好social
我想同佢地做嘅嘢 岀嘅街
都已經有人陪左佢地做
一年見兩三次
以前都會話請生日個個食飯
但後來太難夾時間 都冇左呢回事了

我性格摺 又成日已讀不回(無話題/接唔到)
有時主動搵佢地 可能冇內容可言 佢地隔好耐先覆
明明佢地係機不離手 。。。
唉

我明
果種感覺好撚SAD
有時會諗係咪我都要拉番開大家既關係好D
試過諗諗下無啦啦流眼淚
可能咁講好撚GAY
但我係果種一當左你係朋友就會好重視朋友關係既人

我明
不過我同我fd仲奇怪，平時真係十世都唔wtsapp一次，even畢業前後都係，但每次見親都可以好多野傾好多野講打打鬧鬧
不過sad嘅係明明我對佢都應該有95分㗎啦，又成日請佢食飯(but佢有錢過我勁多 )，又年年生日送禮物，佢走我又送機，但係佢乜都無請過我無送過比我。我知友情呢啲野真係唔可以用錢黎衡量，我都唔care嘅，但真心嗰句真係有少少sad lor

了解到people come and go之後就好咗好多

幾個月前個A0出pool嘅best friend唔知係咪成個世界得返條女 我呢啲無謂人就wfc 於是由三年嚟日日whatsapp 心底最深處嗰句都會同對方講嗰種熟忽然間去到人影都無埋

我嗰時的確sad過一排 覺得自己成個condom咁 用完喇 有新對象喇 咁咪就隨手扔囉 我當自己邊個姐

不過慢慢諗通咗就覺得緣份呢啲係命嚟 問心自己無做錯過任何野就可以 佢唔想繼續同我做朋友又非我能力可以影響 既然係咁咪由得佢

依家佢忽然間搵我嘅我咪好似對普通朋友咁應下佢 但我主動搵佢就不了 要好似以前咁close亦應該無乜可能

全部都只係過客

完

唔好傾 我試過其實係冇用 接受同放棄會比較好
人哋已經有新圈子 仲去傾真係會好面矇
佢同你都冇錯 只怪你哋友誼緣盡
開頭真係比失戀更難受 但接受了習慣了就好

真心friend咩都講嘅，除咗男朋友就得一個女仔friend. 其實我都唔係多friend嘅人，會定期搵嘅都只係得10個。

好羨慕有啲女仔可以有好多女仔friend, 會一齊4,5個出街，就算唔係去到傾心事嘅地步，起碼都會一齊吹水，傾得好開心咁。

我呢排都諗緊friend嘅定義。我本來如果決定咗你係friend就有咩嘢都幫得就幫，但發生咗啲嘢令我發現，原來有啲人就算得閒都只會hea幫，有啲人係直接唔幫。（係一班friend 入面A要人幫手，我又打哂電話，搵咗幾個地方，B同C hea俾咗一兩個意見，DEF無出過聲）但其實A同我都唔係特別friend, 佢同B同D仲friend啲。令我有個唔需要對個個都咁上心嘅覺悟。

沒有永遠朋友

啫係朋友都冇做
咁真係好可惜
我總係覺得朋友，係唔會咁容易放棄自己
除非你放棄先
但宜家我都放開啲睇，唔着緊佢喇
免自己難受

講起諗起個中學同學，一直同佢好friend
大學畢業開始拍拖返工，生活忙左好多
所以同朋友嘅約會都少左
有次佢叫我去啲我無興趣嘅咩手作，我話無乜興趣
因為咁佢就覺得我重色輕友，就無再聯絡

喺我眼中真朋友係唔洗keep 住見都可以維繫到
因為大家都知道對方開始有家庭有事業
朋友嘅相處模式就會變
真正嘅朋友幾耐無見都好，都知道大家仲係朋友

我認我真係睇得好重好重
同埋我係會全心全意對朋友
所以我朋友唔多
hibye fd嘅話個啲叫同學啦
因為我覺得一係就唔好做朋友
一係就會做好朋友
當然唔係個個都咁熟啦
但我都會同佢哋keep住聯絡
得閒又夾到時間一定出黎食飯
邊個有心事要搵人傾
就算一二點都出黎陪你
唔出都wts傾到你講完
朋友對我黎講，每一個都真係好重要

我都唔鍾意傾傾下唔見左人
有事做咪講聲
搞到係咁等佢覆
對呢啲人，我多數都好少再搵佢哋傾野
吹水就會

咁佢都幾唔尊重你
如果另一個係重要，例如屋企人
咁冇得推，咪約你另一個時間囉
半個鐘 真係攝時間喎

好多人都係搵到新朋友就會取代舊朋友
呢啲係好普通嘅事
普通係因為好多人都唔念舊情
唔重朋友情，顧自己感受最多
但唔可以因為普遍人係咁就係啱

不過呢啲人多數啲朋友都係一班換一班
出到社會先知邊啲先係對你最好

ching唔好難過，呢度好多人明你

同佢講下囉
可能佢個人係咁，對個個都係咁呢

呢啲真係有異性冇人性
點樣可以情人同朋友完完全全唔balance
你話忽略左朋友少少都情有可原
始終第一次拍拖係緊張啲
但完全唔理朋友
呢啲人好極有限

我都有咁諗過
可能我都做左啲令佢覺得我唔當佢好朋友嘅野
所以先想搵佢講
但又諗
“咁點解佢一開始又唔同我講呢”
因為呢樣野，我又卻步了

有唔開心嘅經歷要講出黎先舒服架
講出黎啦巴打

做朋友既要雙向
認清呢個事實之後發現你當人係，人地當你狗咋
之後就無朋友了

咁做返普通朋友得唔得？

唔好咁諗啦
少左個願意幫朋友嘅人
呢個世界又少左個好人
咁你會俾社會慢慢同化
做你覺得應該嘅事
雖然過程係會有時難受
但起碼對得住自己
我唔想同個啲冇心肝嘅人同類

睇完個post發現我同朋友相處真係好簡單......

你哋：同朋友講少兩日嘢＝斷聯絡、淡
我：佢有嘢做啫

你哋：大個咗圈子唔同唔知講咩好
我：大家講嘢都仲係咁鳩

我同班老死可能一個月先聚得一次
但係都同以前一樣咁熱鬧

都好過比人中傷老屈，一個識左十年ga朋友選擇相信一個識左半年ga人

我信有架
眼見好多時係一個誤會愈滾愈大先會冇fd做
所以有咩都要講出黎
自己收收埋埋人哋都唔知你點諗
好似有口話人冇口話自己

咁係大家價值觀唔同左
佢對你黎講係朋友就夠
但你對佢黎係可能係密友個種
如你覺得相處模式要變
而佢冇跟住變
你要同佢講清楚
因為佢會俾你hurt到

如果要用文字表達既話，會好長篇，我唔想寫咁多字
同埋十年前既野，我都唔想再回憶起，而且好多記憶已經逐漸消失緊
好事黎，唔講好過講

其實學女人話，係安全感問題
你feel到佢係點對你
大家都一樣嘅(50分對50分,60對60,70對70....)
就會好似你咁相處得好好冇問題
但如果其中一方跌左分，係feel到架
所以我哋先會有咁嘅諗法

咁樣真係俾死更難受，連最信任嘅人都唔信自己
係咪可以認清呢個人
不過都要睇係咩事嘅
如果真係你做錯，作為朋友係應該指出你錯處
而唔係盲撐你架

好啦，希望你宜家已經有好朋友係身邊
宜家冇嘅，希望你會搵到明你嘅朋友

尋晚同十年個fd whatsapp ，佢話果個人話我講佢揾人埋單，但我從來冇講過，我都r緊頭

但要將段關係睇淡啲 要有佢冷落你嘅準備
如果你係接受唔到咁嘅就建議你放棄算數

同意。
我係絲，本身好朋友就唔係多，
我覺得只要對果幾個付出就夠。
做得好朋友，將心比己，
自己有咩事都想話佢地知，
同樣地，只要佢地需要我，我就會出現，
幫得就幫，因為好朋友太難求。

但又唔洗成日keep 住傾計，半年見一兩次，
我都冇問題，我深信大家心中已經留左個位置比大家，
夠哂安全感，每次出黎見面都好似變返中一果陣既傻仔咁。

所以，樓主你主動同你個fd好好傾下啦，可能近排真係冇野傾，尷尬感多左，大家身邊既fd都唔同哂，但你同佢經歷過既野，那些年既時光，係唔會走，自己主動爭取，唔好同佢有任何誤會，不管結果係點，唔好令自己後悔就得。

呢個世代，朋友呢個概念好撚兒戲架
我覺得係被社交媒體影響，以量取勝
我自己係U有好強烈呢種感覺，大家都係儲埋一堆hi bye frd，可能啲人好鐘意個種行段路仔係撚咁hi個種感覺。我就覺得好撚無謂，寧願識幾個交心既仲好，不過家下有呢啲諗法既愈黎愈少咁

其實我覺得真心對朋友
佢一定會知道
當然得到嘅結果有好有唔好啦
自己都好依賴朋友
當自己處理唔到件事就會傾下問下意見
以前有乜事都唔肯講 脾氣又唔好
然後朋友係同我反映同埋話我知有乜唔好
覺得自己好好彩識到佢地
有時會有感而發同佢地講多謝佢地
依家都唔可以成日見到
不過都冇影響大家關係
最緊要揾到同自己可以坦誠相見嘅soulmate
加油啊 我相信一定會遇到

個人大咗，都識睇邊啲想真心做friend, 邊啲只係出嚟食飯吹水既（但又唔代表呢啲係唔好）。

其實本性可能都好難改，但今次嘅覺悟係俾自己唔洗因為唔幫人而內疚啫。講返上面ABCDEF件事，其實A仲有啲嘢想人同佢買。近我屋企有得買一樣，但另一樣要揸20分鐘車去買。我本身都諗住去買，但其實又唔想，因為凍冰冰同夜媽媽。我同B講近我間嘢無得買哂兩樣，B只係話，咁佢唔好彩喇。就係佢呢個回應令我覺得自己做多咗。諗返都幾on9, 決定唔去買之後我竟然內疚咗成晚。明明乜都無做嘅BCDEF都好肯定一啲都無上心。

呢啲就已經唔係朋友啦

好吧

冇膽，唔知點開口好

簡直係空虛嘅表現
表面多fd實際冇乜，咁為乜啫
不過個啲唔好理啦，佢哋自己嘅選擇黎
做好自己就ok，同埋教育好下一代
唔好俾呢種概念發揚

你個班係真。朋友
眼見好多人成日都唔肯同朋友講佢錯咩
但就同其他人講佢點衰點衰
好好珍惜呀

試下搵返佢睇下對方有無心維繫

你内疚啫證明你係個好好嘅朋友
有咩事都會即刻諗點幫人先
而唔係仲要決定幫唔幫
呢啲人真係買少見少
你會搵到識得欣賞你珍惜你嘅人架

點開口好呀

結果樓主有勇氣同朋友講左未

你當佢係朋友 原來你乜都唔係

本身都未試過有呢d人出現係我身邊
慣左自己一個人好耐, 如果衣家有呢d人我應該覺得好麻煩

你問我, 見到人地個個都有班識左十幾年嘅老死
平時已經成日周圍玩, 大時大節成班人開開心心聚一聚
貼晒相上ig/fb, 羨慕係有嘅,
對我黎講感覺就好似睇住班有錢人生活同自己唔同咁樣
但自己係冇錢/冇個cloes啲嘅朋友, 咪接受囉, 唔使死嘅

但係接受既過程真係好漫長，有時想搵個人講下心事都冇，唯有自己出去行下，等自己諗嘢唔好咁負面

樓主 我自己都有你呢啲經歷 以前中學有一班socall 朋友嘅日日都一齊食lunch 一齊打機 結果中學grad trip 叫都無叫自己，前幾日搵其中一個熟啲嘅朋友講過佢話朋友係會排次序...

又試過中學有個非常好嘅best fd 日日由msn 到sms 到wtapps傾計， 最後上咗唔同u 就少咗contact, 最近搵番都覺得個感覺唔同哂，

呢2件事話我聽好多友情都唔係永恆 只有一小部分真係care自己嘅朋友先經得起時間嘅考驗，care 自己個啲十二點出嚟傾感情野都肯出 , 甚至唔洗成日見你都會feel 到有啲朋友當你有事會care 自己，朋友就係咁，我自己只係諗，有一啲朋友就係大家係某一個階段當中結緣，時間夠大家就會隨著環境改變慢慢疏遠或者無咁啱key, 同埋當開始無咁熟個陣大家會有種尷尬感， 呢種感覺會令大家越走越遠

我知我講得又長又亂，但係我自己真心相信一句：曾經發生過嘅事唔會唔記得，只係一時記唔起 樓主不妨主動啲去搵你重視嘅朋友 有時真係等緊其中一個做主動，但係都要明白人會隨時間環境改變，不過點都要記住以前一齊做好朋友嘅時光，珍惜身邊每個仲會care 自己嘅朋友，樓主共勉之

長唔長就因人而異, 不過好老實講如果仲係十幾歲在中學生嘅話的確好難受
但當你接受左嘅時候你就發覺其實好多野最後都係靠你自己解決
果個過程反而令你往後個人硬淨好多

咁又真係冇享受過個種朋友相處嘅快樂啵

冇人可以同自己走到最後，最緊要係記住開心嘅回憶
完全理解

大佬呀，一開始feel到都會諗係咪自己諗多左架嘛
一次一次咁積落黎，咪feel到唔對路囉
我都想冇咁重視，起碼我唔駛煩

我都有類似經驗。唔係咩都一發現就搞大佢架嘛。又會懷疑吓自己係咪小題大做。

好彩有一班踢波friend,無論圈子點唔同都會約出黎踢

咪臭係，廢事搞到大家啲關係薑哂

有共同喜好嘅朋友真係好正

算啦放棄啦- -已成習慣

事過境遷，宜家你當佢地係普通朋友算啦

不過其實係睇人當時點維繫

中學畢業左接近十年，
到宜家真係有咩事個個都叫到出黎

有冇野分享下呀？講出黎舒服啲

其實係我執著某一個嘅關係變左啫
其他朋友都冇乜問題，都好開心仲約到

到而家都希望係自已諗多咗，開口問又唔係咁好，究竟有咩辦法可以了解到佢既諗法呢

問佢身邊嘅人？！

如果你揾到個朋友同你都咁著重感情就好啦

但現實大部分人都唔會用心對朋友，只係攝下時間

我自己咪係

就算下一秒反枱我都覺冇野

一開始已經預左識朋友係有利益先識你

當你冇價值咪反枱唔識你中傷你

單純咁識朋友係讀書個陣已經唔存在啦

真朋友係格左一排冇見都可以吹水吹好耐

係呢個社會啲價值觀係咁，啲人就係咁

仲要已經問左，會唔會真係自己諗多左？
冇tg

我都好鍾意呢種feel
好似即刻返返去以前咁

係社會一定要咁，你交真心去識朋友係好撚易比人冼

唯有咁先保護到自己

lm

口講到幾重視友情 但有女咪又係放女最重要

我覺得係兩樣都重要
最緊要係攞到平衡同埋兩邊都可以明白你

不過佢都講到無事，應該冇咩嘅啫
照傾下偈，得閒咪出黎食個飯囉

留個tg傾下計
愈大愈無朋友
變左個毒撚

咩朋友都好 切記唔好交淺言深

除左要諗點開口之外
仲要諗下講完之後對方大概會點回應?
自己承唔承受講完既結果
唔係好多人聽完會接受到 基本上都會覺得麻煩
利申:承受唔住

普通朋友咪普通朋友囉
關係唔會一世都好或壞

我都應該險承受唔到